一間公司做左11年，今日俾佢炒左

開心多過唔開心，不過都係訓唔著

邊行

最緊要有無補足

長期服務金都夠和味
去過旅行散下心先啦

廣電工程

補足仲有突，所以開心走

衰在冇人陪

因咩事被炒？

人事關係定係精簡架構？

電訊商個類？定ELV?

去越南做皇帝囉
有限錢

精簡架構，公司之前慢慢搬去菲律賓，家下想搬咁d 去印度，我個期既人，我算最遲走

唔... 都唔係，應該係edit solution 之類既工程

唔... 都係個句，d friend 都要返工，冇人陪，一條友...

一炮過有幾錢袋 ?

佢哋搵到新奴隸

夠可以坐係屋企5個月嘅

印度大把，人工低三分二

散心就係一條友去揮霍
你諗下做咁耐畀人炒
宜家賠番啲畀你
唔用下點平衡番個心理
去到越南去間ktv 叫幾條女坐枱
我當你有潔癖唔想有下文
係房內有幾條陪你
你又抽下佢水都過癮啦
平時悶又可以請伴遊

暫時休息吓，搵啲活動俾自己

MPF 對沖哂

Plan 緊去行山，親親大自然

呢個亦係我走得開心既原因，冇沖到

當放個長假陪下屋企人

都好啦

65歲出黎d錢都貶值
而家用咗先好過比基金佬賺

咁巴打之後返咩
中年失業

搵工未

想搞下小生意，有乜建議？

未啊，尋日先知，打算休息兩個星期先

柳暗花明又一村，做一間公司十一年，CV 夠做啦。

恭喜恭喜

我做左4年 公司結業

會咩？唔會比人問點解唔做？
答公司精簡人手炒左我 hr會唔會追住問 真心想知

第一個實炒老屎忽

有冇喊/眼濕濕

做野最忌擺感情落去

多謝，真係不經不覺過左咁耐，到舊年同事開始被炒先發覺原來都10年

冇唔開心，不過會諗返同D同事嘅回憶，諗起尋日佢地知道呢個消息時個樣仲down 過我

睇樓主都算係開心走呀
又無郁mpf
好嚟好去係好事
自己散下心玩下啦

公司我就冇乜感情，反而對D同事有，因為我第一日返工已經見到公司可以一次過炒一個部門，跟手每年都炒兩三個都知公司只當我地係一堆數字，反而同事間好close 因為一齊出site 做野乜都傾，同堆我team 人個個都好幫手唔會推莊

開心啊，係有d 唔捨得d 同事，因為知道3、4月有兩個大projects 佢地擔心緊公司搵乜人lead 佢地

可能每行唔同, 如果係文職 ... 其實每三年就要轉下
唔係話咩, 唔過塘學唔到野.
你同一間公司做左咁耐, 定左型有 D 煩.

同事都可以約出黎見面架嘛

無郁mpf 真係好有良心

呢樣我都擔心，我份工又唔算文職，不過行頭窄，不過做個行厭個行，好想試下創業轉行

好難，同事其實都係來自唔同國家，有台灣，日本，香港嘅同事舊年開始炒哂，我返我同個會計

同感 不過照舊遞信 因為間19公司夠膽死唔出花紅

所以噚日HR 打俾我，我真心笑左

如果無家庭負擔就好, 祝你好運啦.
對一間公司當係屋企, 講真我都試過, 但係老闆變臉果下就知自己傻仔.

Charter未
有無後悔做呢行
比你行返轉頭，做警察定呢行

去個旅行都要人陪先去
注定人生精彩極都有限

我幫班同事fight 過花紅，我同老闆同埋HR 講，唔加人工仲可以接受，因為加唔加人工，加幾多好睇公司業績同埋同事來年俾到乜公司，但花紅係肯定同事之前嘅付出所以唔可以無... 好在最後都幫到同事fight 到，不過我都叫佢地有機會好走，公司好根本唔駛fight

負擔一定有，但感覺今次唔試就再無機會試....話哂都唔細

我份工之前就係要到唔同地方做野，好多時一個人或者同同事，所以去玩我唔想一個人去

唔驚訝咩

無女朋友？

其實入行都係傻下傻下入左，冇後悔做呢行，因為真係學識好多野，特別同外國人溝通技巧，知道佢地原來同普遍香港人無分別，只係語言唔同，外國都有小人

當你發現身邊同事一個一個少，就唔會驚訝，我個team 全盛時有12個人，到左今日走埋我，得返3個人

有老婆同仔

等佢哋有假咪一齊去玩囉

要考試，放完假聽日返學啦

無沖mpf 算係咁啦
不過拎去做生意要小心，有d人賺大錢，都好多人易輸身家
因為真係好考你會計、leadership功力
Between巴打加油

都係，但到時唔係叫散心

做自己想做嘅嘢

support

行山，同埋早訓，呢份工因為時差問題，好多時要3-4點先有得訓

Thank you!!

多謝，lead 左6-7，都想試下，多謝祝福

抖夠就返工囉

呢句令我最有壓力

一係老實講，公司要變，好既HR 會明。
一係話想尋求突破。

我比較支持老實講。

加油樓主～新年新開始。

我第一份工都做咗10年。自己走嘅時候都好開心。
因為個人做到滑曬牙，心靈上好空虛。所有工作基本係掌握之中。搞到個人好似返工唔知為乜咁⋯⋯

走咗之後有好大衝擊，發覺呢個世界仲有野我係想追求。

精簡架構，其實好普遍，特別係外國公司，每兩三年要同股東交代，就變下架構，後勤搬去第三國家，將前線員工減到最少，除非想係公司向上爬，如果唔係走係遲早嘅事，老實同HR 講我覺得比較好

層樓供完未呀？定租緊？老婆頂唔頂得住呀？

多謝啊，我都係有空虛嘅感覺，另外仲有一種浪費時間嘅無力感，有好多野想做，但被困住

我租嘅，有d 積蓄頂到半年，老婆之前無返工。佢以前成日嘈話係屋企好悶，依家佢可以搵野做唔怕悶

年紀大，冇反應

佢無返工幾耐？

佢本身係護士，冇返工都有5/6年左右，我噚晚同佢講，佢可以搵工，但唔需要有壓力，搵到20K 夠自己洗就ok

最驚係僱主怕佢生疏唔請佢

做agent 嗰啲，去下老人院替假都ok
夠自由，唔使困身

請我去，我同 o 的囡囡表演畀你。越南妹好正的

本身做護士就算停左5/6年
都唔怕搵唔到工

我當年就係唔想佢辛苦，要shift 所以叫佢唔好做，呢幾年佢為興趣考地產代理，保險牌，整蛋糕，我叫佢想做乜就做乜，總之唔好俾自己脫節，所以今次都無壓力

佢之前有偷偷地返，儲私己

早D識你就好，舊年個project 你河內3星期之後胡志明兩個星期，悶到發霉

越南妹就算幾唔靚，身材都好正，有腰有波，瘦

你唔想靠老婆撐起頭家係你嘅壓力來源？

都唔係嘅，男女平等，我只係覺得能力幾大都好，有壓力就會做得唔好唔開心，返工都係為生活，唔開心咁為生活為乜呢，加上我想同佢一人負責一樣，所以唔想佢有壓力覺得要撐住頭家，起碼我又未死未殘廢

正確

咁減人工都照做囉，租平樓住遠啲

師兄，加油
休息吓，找尋新方向

兩個仲咁後生，老婆又做護士，咁好牌都唔食住上，努力幾年已經夠上車，再努力多幾年一開二，到時有自住又有租收，老婆想做乜都得啦。

行錯曬，真係好可惜，仲幫人供咁多年樓

係啊，呢個暫時個計劃，我之前個人工同行係香港幾難搵得返，所以減人工係必然，賠個舊錢加埋積蓄都夠俾首期，希望個市又跌下，兩個又搵到工就入市自住，不過首要既係先休息兩星期

多謝師兄

我有朋友又好似你咁
不過係俾自己創立既公司炒

香港地，做5年轉一次先最值錢
太長太短都唔係咁好，太長人地覺得你滑晒牙
都希望樓主快啲搵到工

我都明，身邊好多同事朋友都問點解咁行，我都唔知點答，睇返轉頭呢幾年老婆同仔生活開心，仔又唔駛補習都考得唔錯，功勞都歸老婆，如果當時唔係咁行，可能依家有車有樓唔駛愁，但唔個仔會唔會好似今日咁聽教聽話，所以人生無如果，要乜野既生活就要付出對等，起碼我唔係含住金鎖鑰出世，老婆又係單親家庭長大，過去10年有運行到今日已經好好彩

咁仆乖？

多謝，當時冇轉因為大概三年到升一級，到六年前升做manager lead 一 team 人來自唔同地方到做就六年

巴打咁你代表你公司有啲料 , 人緣好
有啲嘢既來之則安之﹑隨遇而安 , 抖一陣出返嚟又係一條好漢

我25歲人,都返咗成6﹑7年長工 ,

做過幾份返咗幾年嘅工 ,

中間自己quit咗後都俾吓自己去旅行同埋一至兩個月時間休息同調整心情 , 個人輕鬆好多！

錢係唔多但起碼自在 , 有時享受吓 , 我覺得好緊要

行匀全香港嘅山囉

多謝巴打，同事大家真係好close 可能因為少見，同埋我真心幫佢地fight 人工 bonus 佢地就越幫手。依家難得唔駛擔心佢地，反而唔慣，真係要d 時間調整

希望可以野生捕獲發哥

上得山多終遇虎

俾我散下心都得掛

最難得係有好同事啦！有好同事我可以做好耐

不過ching你個post睇嚟好堅

仲可以幫手fight埋人工

過來人，俾個建議巴打

筆錢夠你喺屋企坐五個月，其實唔係超多
懶下懶下，嘆下嘆下，五個月好快過
如果你到時 CV 上一份做 11 年，然後真空半年，好難搵到第二份好嘅工

如果想做生意，先衡量自己有幾多本錢（錢、技能、生意頭腦，等等），如果有信心， 就去吧！勿躲懶！

太太係護士可以考慮下去medical device 公司做clinical support, 番平日9-5，唔駛番shift, 做下ppt 又一日

睇哂你的 reply, 很正能量.

good luck

我見到同一工作但歐洲，美國同事比我地亞洲同事人工高一倍，同時佢地又可以推job ，我就點都接受唔到，我team 人能力分分鐘比佢地強，又肯捱義氣，我同老闆講同HR 講，我只係為佢地攞應得既野，如果同我講公司規矩，我team 人將會學足鬼佬team 一齊推job 等客投訴

多謝巴打，所以諗住休兩星期就開工

呢個正！ 等我話佢知先

唔正能量唔得，一家大細望住我，我尋晚都同仔講呢家個情況，解釋人生好多變化，但唔好怕，只要有手有腳，一定唔會餓死

加油巴打....我同你既處境都有d似 公司業績差 黎緊要架構重組 雖然呢間19公司係無可能執 但都要面對調部門、轉工作範疇既問題.... 我都等緊佢出長期服務金俾我 ...

加油巴打，真心計下舊錢夠大就等下，我都等左三年先到我

睇完巴打回覆 覺得你係一個好成熟同性格好又易相處嘅人
抵你人緣好嘅
可唔可以分享下當初入行之後點樣爬到去manager位？

你公司叫有人情味
唔對沖，兼過完年至炒

巴打加油

巴打真係好幸福

可以去學揾d興趣班學下啵
一來可以多門手藝 個人冇禁悶
二來學學下可能會變左將來既專業

我睇樓主post好感概
公司由上年開始係咁炒人
好同事一個一個咁走 愈黎愈無動力返工

故事好長下... 想由入行前講定入行後講？

真心，今次算最有人情味一次，舊年初三十，前年初二....

最想學水耕，我好鍾意植物

我公司新年前炒左幾個 新年後返黎冷清清

係啊，我之前成日問個做左20既同事，問佢有咩動力做20年，佢話錯過左走既黃金時間，到左依家50幾，想走都走唔到，所以我就放棄一直等

我第一日返工，食完個lunch 返去見到marketing 十個位連坐房個都吉埋，個下真係震撼

跟我搵食啦

如果你自認你熟呢行多過你舊公司啲高層嘅話 開返間公司 請番佢踢走嗰啲人 做大佢
Oracle個老闆都係咁

最後就入行前啦 如果你願意分享的話

11年都炒

樓主嘅前下屬or 家人真係好幸福
睇得出樓主好成熟 好有leadership 嘅人
呢2星期陪多d 屋企人 同埋做多d 自己想學嘅嘢
之後又要為頭家拚博

巴打，點搵法？

哈哈，呢個都不失為好方法

下，炒好d 起碼有得賠

多謝巴打，我成日都同人講” I do what I can do only”

走前人工幾多？
祝日後生活愉快 一切順利

60K

想行山可以問我野 我行山行澗差唔多一半都行過曬
有路行一路露仲好玩。絕對安靜

入行前
中五畢業，會考得3分，冇任何技能只係好熟電腦，個期好想做designer走左去學photoshop 排版
做左一年designer 開始悶，唔想做平面想做web 於事俾信走人，之後搵左幾個月俾人串design 唔得，個時又興flash 但又唔識，又走去讀........之後有人介紹入左間startup 出過三本書整左幾個website...
點之有次公司得我一個，我幫手聽，有人問電腦問題我幫手答左。
之後老闆返黎問我有冇興趣入行做video editor engineer ，原來間startup 後面有另一間就係做broadcast video project 所以就傻下傻下話試下，個時英文又唔識，佢俾成100mb pdf manuals 我睇，個一年一邊查字典一邊睇，慘過考會考....
一做就做左7年，每日朝9晚10，（其實晚六，但我乜都要由頭學所以留係公司睇同試到10點11點先走） 最後因為d客鍾意同我傾，招試殺身之禍，之後就走左去做video editor9個月，又俾依家呢間公司搵到，又係經人介紹所以入左......

呢個就係入行經過，點升到依家個位今晚再打，家下去做下GYM 先

佢為已結婚既人，好欣賞你呢段話
從來人生都係取捨
有車有樓高薪厚職，放棄既可能就係屋企人既關係，始終一日就係得24小時

正，師兄，一直想玩山，但又有細路，行過西霸，新娘潭，馬鞍山，有邊條路線岩一家大細？

巴打你好犀利 中五畢業 CE 3分都做到60K人工 想問下你幾大？

我同你背景差唔多，不過一事無成。係呢間公司做左就3年，都打算走，公司所有野都好好。係人工低左d，環境好舒服，但太舒服好易咁就一世。

依家都差唔多到中年，諗住走左就創下業。不過一直諗唔到做d咩

今年剛好40，我一直都冇計較過人工，一入職都係under pay, 我心態係做到就做，反正自己又唔係什麼專才高人一等，係人眼中係豬頭骨，蝕底野，只要我做到都會做。對住鬼佬從不擦鞋，講得出做得到，唔會為啖氣，或者為嘈而嘈，個客開心，我有得返屋企唔駛煩，係呢間公司算由低做起，慢慢做，由好怕講英文到最後用英文推job最怕冇野做無聊，我都想創業，因為唔想無所事事

假如覺得份工唔適合自己，
巴打建唔建議轉工

依家做緊份專業工，40K
但自己唔鍾意

點唔鐘意法, 幾歲, 有無家庭負擔, 個決定都可以好唔同

巴打性格真係好好 好抵得諗
得閒打埋下半part啦

悶，呢排人事關係又唔係幾好，廿尾，
無家庭負擔但要供樓，屋企肯定反對
除咗呢個專業其他乜都唔識

我只能分享一下，我係呢份工都曾經有過你既感受，好幾次想放棄，當時工作時間穩定，我就夜晚去讀書，最後俾我補返個degree，認清左自己依家需要D 乜，有時需要同"想"係唔同既，我個時想走唔想做，但我係需要讀書惡補一下

新工唔包一定同同事關係好

本身都知前景不明點解最後無轉工呢？

入行後 - Part 1
由於係香港人，身邊同事對我態度好怪因為佢地覺得香港人一定會扮勁同臭串，所以當時我有D 孤立無助，亦因為咁俾人食左第一舊豬頭骨。
當時有個好麻煩既客要我一個人去處理，個project 搞左足足半年，我就日日去俾人鬧，朝9晚5 不停開會鬧，6點之後同公司開會問個下D bug 點搞，點之鬼佬一直拖搵唔到原因，我就一直俾人鬧，鬧左一個星期之後，個客鬧話唔知我係度做乜，一D 進展都冇，話要投訴我。
我唔知當時我何來勇氣，只係知換左第二個個問題都係一樣等，所以我就同個客講，我可以俾埋我CEO 個電話同email 你去投訴，我亦都可以一直朝9晚5咁一直俾你地鬧，之後公司換另一個人一直同你玩呢個遊戲，講完呢句成班冇人出聲，我就講不如我每日一早update 一個report, 之後俾我去試下睇下我搵唔搵到問題係邊。之後佢地俾我去試，係試既過程發現個bug 真係要有排fix, 咁我就同Users 傾，搵個另外個方法去幫佢地，最後高層見到咁收貨。之後同事有D 開始俾說話我聽，例如" 你呢期紅啦，一個人搞得掂"，有D對我就更加防備。個時我乜都冇講，心只係諗收左人工，俾我準時收工就得，個客又滿意。

呢一役之後，個客想叫我過去幫手，我話考慮下先，但佢地都出個offer ，之後我先發現我under pay 得好緊要，呢個時候唔知點解我啊head 知道呢件事，即刻同HR 一齊打俾我叫我唔好走，話會調整人工，佢地開返一個合理既水平，當時都高過個客既offer。

之後既一年一個人處理過 6 - 7 個佢地認為麻煩既客，所以之後就升左Senior...

入行後 - Part 2
升左Senior 後，開始要做埋日本，韓國，東南亞，問題又出現，要講英文⋯⋯ 講真我當時係完全唔得，Good morning, Good bye 都好 Ok⋯⋯ 其他.... sorry I dont know english..
咁個時我只好不停重睇D 戲，有字幕睇一次，無字幕又睇十次，只係睇魔介1-3集大約睇左冇60 都有50次。一個月之後去左澳洲，但今次好D 有其他同事去，人地5點之後去玩，我5 點之後去溫下聽日會傾乜，記下D terms 點讀。好快用得多唔夠3個月已經可以同佢地英文對答，但都仲好港式英語。
之後有一次有個project 個客要求所有有份參與不論前期同後期既人都開會。
咁我又傻下傻下入埋去，當時個客問左個問題，我地班solution design 冇人出聲，點之個客問我有乜想法，我好直接問左句" Why you need to do this? why not keep it simple" 之後成班人望住我，個客就由頭到尾解釋一次俾我知，我就同SD 既同事講，同Users傾好D 因為想同需要好明顯唔同，最後都解決到，個客又開心。
又過左一年，SD 個Manager 有日就同我講有冇興趣過去幫手，但出trip 就更密，可能做既野更多，但人工未必有得加，當時我諗左一陣就答應，因為我想試新野，有野學我就唔會悶⋯⋯ 就係咁就轉左過去個 grade 亦都係過左去半年後HR 自己幫我升，因為啊頭覺得我幫到手，最後幫我fight，人工亦加左。呢個時候有好幾個同事同我好close, 佢地都話我同佢地印象中既香港人好唔同，真係一出trip 就成班一齊衝，做完一齊去食飯去玩，個時係呢間公司最開心既日子...

紅香爐峰 、紅香爐峰 、花瓶頂、老虎頭、西高山、畢架山、獅子山

老虎頭、獅子山好似易D 係嘛？

仲有柏架山，sorry上面打錯😂應該係芧湖廢堡，其實香港好多行山路線都可以睇埋歷史古蹟，可以一路行一路認識香港歷史。

More有興趣

都可以咁講，你自己睇下啦，每個路線都有佢自己嘅特色

例如好似 柏架山 同 芧湖廢堡 就可以睇古蹟。
獅子山 紅香爐峰 同 西高山 就可以睇日落。
花瓶頂 老虎頭 可以睇芒草。

仲有西貢 大墩 都係一條嘅易又靚景嘅路線。

仲有啲比較難但係又靚嘅我都冇講，例如好似 黃牛石城 白腊花山 同 禾秧石林 仲會有石洞睇添 。

不過，自己發掘一條想行嘅路線，之後行咗佢，真係可以行得好開心

x2 其實真係抵你上到位

入行後 - Part 3
SD個Manager 升左做Director, 呢個時候公司開始cut 人，有好幾個同事走左，個心好唔舒服因為好明顯白人一無事處都唔駛走...點之無耐Director 走黎問我個team 邊個坐佢個位好，佢俾3個人名我，其中一個同我好friend，能力都強但問題成日得罪人，另一個資歷最耐，年紀最大，但就同其他同事唔夾，最後一個名就係我。我諗左一陣，問佢係咪公司要交人名，我話不如交我啦，我又轉過去一年多少少，冇所謂，佢笑左下話佢年紀大佢都想退落離俾我地上，咁我就叫佢升資歷最耐個，因為咁樣我同另一個可以幫到佢做佢左右手，佢又笑左下話我分析得比佢細心。
點之無耐發生左件事，資歷最耐個差D 被人炒，我同Director 講一定要留住佢因為佢係脾氣古怪D 明白佢之後相處其實無問題，最後留得住，但Director 就讓左個位俾我個friend。
我個friend 係好想有表現個D 人黎，所以佢做到個forecast 好大，個時其他同事唔係好服佢，所以好多麻煩野，一個問題可以用過百封email 嘈黎嘈去。個時我一次都唔參與，只專心做projects 所以最高峰時一個人幫佢同時run 7 個projects, 試過3 個星期走左5個地方，最耐試過5個星期冇返屋企，有次返酒店唔記得自己住邊層，真心feel 到自己好depress...
最後個Director 同HR 講話想加我人工，但我個Grade 已經係個title 之中既頂點，要加一定要換manager，所以佢同HR 相量完就重開之前個Manager post 俾我坐。

點可以搵到資料？駛唔駛操下體能先？

沖沖下涼，突然想辭職賣樓離開香港

睇晒巴打啲留言
俾人炒可能係下一個美好故事既開始 如果創業就加油啦

認真，外國月亮唔會特別圓，歧視一定會有，So far 歧視冇咁厲害又比教好既地方係New Zealand，我都好想過去，不過有地震，我體驗個幾次，只要一次地震，你既花園，你既名車，幾分鐘之耐可以乜都冇哂。
如果你單身，離開香港唔係因為響往美好既外國生活，真係貼地想到外國發展，認真有機會後生好去，我個時都有機會，可惜個仔岩岩出世去唔到，依家個年紀去都比教難

痴孖筋睇到想喊
巴打加油

入行後 - Part 4
升左都Manager，好多人都口服心唔服，覺得點解cut cost 都可以重開個post俾我，資歷深個同事，經過上次件事同我好好傾，佢出面去同其他同事講，我話唔好，佢地講乜由得佢地，時間會証明我值唔值得坐呢個位。
好快有兩個大project 同時要做，咁唯有Director run 一team, 我run 一team 一齊做。點之Director 個team 出左事，要用埋我呢邊D 人，得返兩個俾我，咁我就同呢兩個同事講，我知會好辛苦，但成個project 並唔係mission impossible, 我就分哂milestones 俾佢地睇，叫佢地有信心做邊個就做邊個，剩低既我自己諗辦法，佢地都加埋做左6成，剩低4成我自己一個做，以為順風順水可以完，點之到最關鍵個星期，Director 個team 仲話要抽多我一個人，另外個同事勁唔開心話不如呢個project 唔好做啦，擺明要我地衰收尾，我打俾個director 問乜事，佢話個客同Sales 玩野，走去同VP 講話佢地一定要優先處理，如果唔係就 complain到CEO 到，我個friend 當時同我say sorry 話佢都冇符，因為去到VP 到，佢都冇say...
我諗左一晚，對我個客都唔公平，之前應承佢地野又做唔到，兩個同事好幫手搞到7788，到最後咁衰法好唔抵，所以我就打俾我director 講，問佢介唔介意我去同VP 傾，不過你要扮唔知我會講乜，因為唔想連累佢，佢無奈話，好俾我試試。
我就send左個email 同VP 解釋我個project 依家既進度，最關鍵幾日我只係需要3個人，另外個客識complain 去CEO 度，其實我呢便個客都有CEO 既email, 佢地都識complain, 另外我呢面個project 全部都準備好，過幾日就close 得收錢，director 個便仲有時間可以埋尾只係差幾日如果咁都要complain 係唔make sences, 同埋咁樣會令到同事好Frustrated，如果最後堅持要調走我個同事，我有兩個條件，第一搵個Director grade 同個客解釋，第二搵另一個Manager 代埋我，我唔會因為一個無理既要求，去傷害個客對我既信任。VP冇覆我email, 但最後係唔調我個同事走。
完左我個便，我叫兩個同事休息一下，我就即時過左去director 個便幫手，最後搞埋個project 我先返屋企。
過左兩個星期後director 同我講話公司出左特別bonus 但得兩個人有，佢想俾我，我問可唔可以兩份折開三份俾埋我個兩個同事。佢話得因為都係一個number 所以最後我地三個都有，之後其他同事對我都改觀左。

唔好喊，我好開心下

又唔洗操 慢慢行啦，我咪係最好既資料囉

Final year 對前境好不安 希望第時返工可以遇到巴打啲咁好相處既同事/經理
好好享受你既假期啦

期待PART 5, 公司炒你, 係公司損失, 巴打真係一位人才

我追晒個post
巴打，我都想跟你學下嘢

入行後 - Part 5
開心既時間過得特別快，公司股東又覺得reveune既增長比之前少，咁膠層又開始搞新花式，第一梗係開始 cut人，呢個時候成team 得返7個人，其他部門好似CS, Finance 就搬哂去菲律賓，我個Director 呢個時候見唔對路就同我講話想走，但怕好似唔理我地咁，我話咪傻啦，有好機會梗係走仲乜留呢度(原來新加坡長期服務金得好少，佢唔想等炒)，最後佢走左之後無耐HR 打黎問我想唔想apply 個位，我好坦白同HR 講，我坐左個位，下面都唔會加人，班同事一定做死，咁不如上面加人好過，加上因為時差，我完全接受唔到夜晚冇得訓要開會，所以最後請左個白人都Director。
呢個Director 之前係香港做左十年，話好識同明白點同亞洲區既人合作，當時令到好多同事唔多高興話佢仲用緊10幾20年前既心態，諗住白人食得住我地，我同同事講唔好咁，俾d 時間大家磨合。
之後幾個星期，我覺得怪怪地，因為D email 好慢，所以野都去白人到就好似入左黑洞咁，冇人知點，D 同事開始打俾我同我complain, 我話等我了解下，咁我好坦白咁問係咪有乜問題同有乜要幫，佢就輕輕講幾句話好忙又話電腦有問題XYZ 之類，咁我就講同事onsite 之要好多野準備，起碼要早一個星期通知，點之D 同事就話係得1 日通知，所以幾知projects 都出左事，咁我又再同白人傾，我話我知道好忙，我之前都會幫director 分擔一下工作，話如果係關projects 事既，我可以代勞早早準備。點之作話唔駛，咁有次資歷最深個發爛打電話去嘈個白人話佢唔適合做Director 又話如果我肯做，佢唔會出現，白人聽到之後即時打俾我傾，(我個下真心傻左估唔到資歷最深個咁高估我，因為HR 問我呢件事我冇同講過，所以suprise 佢點會知。)我同白人講，第一我冇叫人咁嘈佢，第二成team 人一直好teamwork 叫佢唔好信Sales, 會害死佢，我地同一team same boat 我地唔會想佢死。
之後我同所有同事講，俾佢做佢想做既，到時出事先幫佢補，話口未完就出事，呢個係commercial 問題，一個要Sales 解決，但Sales 一直推俾白人，我忍唔住出聲左句"We never know if there story behind the story" 即係我點知你答應過乜，只要contract 冇寫就係冇。件事完左白人打俾我話明白我既諗法，佢以為我地想玩死佢，由個時開始佢就爽YY, 乜Q都叫我幫佢搞，report 又好，乜都好幫佢做好 forward俾佢咁算又唔係難做得就做。

我想去老虎頭睇芒草，係咪要等秋天?

睇芒草最好都係大東山。其實芒草周不時都有，但如果你想睇芒草海就通常要等十一月。

巴打好欣賞咁豁達
我自己做左5年野，岩岩去到頸位
我發現頂唔順申請左黎new Zealand

但黎到後無耐 公司業績唔好 開始裁員
驚下一波殺到埋身，再加上nz 市場細
要搵新工唔容易
將我自己本身希望nz 想做既野打亂晒
再加上帶埋老婆黎，佢為左可以同我生活埋一齊，辭埋份工！我覺得自己好似害左佢咁
搞到自己都好大壓力

見到巴打11年都能夠咁豁達
都算比到枝強心針我
我希望自己將來都做到咁豁達

入行後 - Part 6
前年 又cut 人，呢個時候我地都只係得返4個人，大家都做到好唔開心，人少大家都要頂，有個project 白人就叫另外3個做野，點之3條友心情唔好推job, 個白人打俾我問我點算，我話等我試下同佢地傾，我同佢地講，cut 緊人唔好推啦，唔好做臭自己個名，唔好俾機會膠層唔賠，之後佢地就冇再推job，因為我地有一個whatsapp group，白人開既，我就send 個msg 同所有人講" No worry If Managmenet ask for a name, just put my name on the list, I can sell banana later" 大家都笑下。
跟住呢一兩年明顯想cut 人，而係咁情況下我同白人講，下一round 唔係我就係佢，因為我都做緊佢D 野，佢只係負責開會，我同佢講唔好擔心，我己經舉左手，佢仲笑話唔會，佢開會時feel 唔到有問題。
到左舊年11月我地個HR director 都走埋，話係菲律賓請返個，走前HR同我講2019 Q1 一定再cut 我就講笑話，你都走，點解唔做下好心cut 埋我先走，佢話唔係佢決定。係12月底我又再同白人講多次會cut人，不過唔好擔心放我名就得，佢都話冇可能，今年都叫忙，唔會cut人。
過年前佢都仲同我傾緊3,4月projects, 到左今個星期一佢send 個email 話要開會，我已經知乜事，因為一直都用開whatsapp 用乜鬼email，咁係開會前5分鐘，新個HR 就email 話我知呢件事，之後開會，佢兩個神色憂傷咁講" I sorry to say this but..." 我即刻講 " Hey, No worry, that what i expected for long long time" 佢兩個呆左，白人仲話以為我以前一直講笑，我話得鬼閒講笑咩，乜人都走哂。新個HR話我係第一個被人炒都咁開心既人，話好想有機會再合作。之後白人再同我講話佢初二先知係大老闆決定，我話no hard feeling, 我明白。
之後我send 左個good bye email, 個電話就唔停，搞到我唔捨得班契弟成晚訓唔到，早知唔 send個good bye email~

唔駛不安，你唔可能打一份工打世，不安其實係黎自你害怕轉變，害怕未知，知足常樂，唔樂咁多比較就唔怕轉變

唔係啊，我個期成班都好掂，同佢地出trip 真係有mission impossible feel

我唔係識好多，唔好咁講，有問必答，自爆唔答

11月。。。⋯⋯家下先年頭.....
我見有個地方係港島，似係個水塘定集水池，好正下，知唔知係邊？

唔好咁諗，當時我冇生仔，會同你一樣同老婆過左去lu, 壓力大一定有，但自問係唔係得一條出路？有工做唔做？老實講我依家都未有打算，不過最壞打算係去做Mcdonlods, 認真，正當職業，比起之前，壓力細好多。總之唔好比較，做到乜就做乜

係啊巴打睇得通透 我真係好怕事情唔係自己控制範圍到

可唔可以share多D 學習英文既方法
又中五得3分 變到已家native 已經係傳奇

追晒post , 感動同時令自己迷茫

集水池有水圓圈咁流入去嗰個係大潭，超靚
水壩中間有條架空橋係香港仔水塘，都好靚

其實上網都會布相機介紹，我建議你down番個行山 app，咁就可以plan下同畫下自己黎緊想行既路線。

Android down 香港遠足路線
ios down hiking trail HK

係大潭啦，好去Plan plan 先

真係用得多，要唔怕講，一次唔好顧咁多樣，又要讀音又要文法，我既蠢方法係，一樣一樣，先學表達到自己想表達意思先，i go to school by bus, 之後睇多D 戲學文化，我又唔係寫論文學文化先好似易D, 所以 i take bus to school 慢慢一步一步學，我依家好想話d老師，以前成日同我講gramma 冇得解，同鬼佬傾得多就明白點解.....

標準連登仔好少少咁

嗚呀睇哂巴打成個post 覺得好感動，平日做開CD rom都忍唔住reply 好想畢業後第日出嚟做嘢都可以好似巴打咁keep住成長

我之前都係CD-ROM，今次第一次開post 好開心同大家分享

真係好感動
巴打你好勁
祝你之後順順利利

多謝巴打，大家都開心順利

巴打咁早 你嘅經歷好好睇 你而家襯得閒咪可以送下仔仔返學 之後返返工又難啲有機會

習慣左冇法，希望快D 調整返，仔仔自己返學Lu 多數陪下佢地做功課，之後去打下波同埋俾佢地睇返以前卡通，家下既卡通好低能，冇情感，佢地睇返龍珠，男兒當入樽，高達，最近睇近火影...
其實今次開完post 好開心有咁多人支持，諗緊好唔好開post 同大家分享下工作經驗，成長經驗

Support

平時係CD-ROM，睇完都想SUPPORT一下！

最主要真係好不安，人生路不熟
阿太都話我，要比較既話 你已經好過好多人
起碼你黎到已經即刻有份工，有咩唔掂
最壞都係番香港姐，怕咩
所以我自己都調節緊心態，如果學到巴打你咁
就真係去邊都無問題
同埋見到你做人咁豁達，相信做你既下屬 同埋你既小朋友 一定好開心

多謝巴打

以前同事問過我點解可以咁放得開放，望下你家人望下你老婆，佢地唔係負累或者壓力來源，反而係動力，老土講一句，你唔食佢地都要食，由其生完仔，我更加要做個傍樣佢地睇，比我地慘咁人大有人在，健健康康一齊，冇錢食少d 有錢食多d， 我一陣開個post 同大家分享下我既經驗

巴打你性格咁好,咁豁達, 相信你去到邊都可以有一番作為

巴打好正面同好知自己想要咩 又唔係過份正面個隻，明白到點解同事會唔捨得你

多謝你

佢地唔捨得冇人幫佢地頂，冇人開公數食飯🤣

再分享多d你既經驗

LM

巴打新post

巴打以前由以前剪片到而家都係做番media呢行？
你既然識剪片都可以自己拍下片玩下
同埋想去大潭之前可以睇下我條片 ：

多謝巴打，唔剪Lu 人老左鐘認舊野，家下用菲林相機多

依家先睇番個舊post 一出黎做野預左要挨 真係個個都知 但做到真係唔容易
咁都肯幫個白人汁手尾 果時有冇諗過要走定推個波俾其他同事做

冇，因為我覺得個客慘好，錢俾左，但一直俾人拖，所以我諗法係幫得就幫

冇沖到係公司so俾你？
依家法例好似仲未取消對沖

可以話係福利，因為佢地懶得收返

難得喺連登睇到啲咁正面咁勵志嘅故事
巴打真係好厲害
處事能力高，肯學肯做
絕對係好上司好下屬

仲係好爸爸，好多正面思想，做到個好榜樣
又識多謝老婆呢段日子咁樣照顧好小朋友
唔會覺係理所當然
好難得嘅好丈夫

支持巴打！
睇完覺得好熱血！

唔係架，我都錯過好多，如果唔係都唔會浪廢左咁多時間。
曾經有一段時間因為好忙，但又緊張個仔，不知不覺對老婆要求高左，個時會覺得家庭係好負累，所以有一排關係好緊張，兩個人冇講野。
好記得有一年聖誔節，我一個人已經離關屋企三個星期，個日放左工一個人係澳州，見到人地一家大細去玩，仲俾我見到唔少香港人成家去旅行，個一下心情超depress... 望野全部都係灰色，一個人坐係碼頭坐左3個鐘發呆，突然諗返起結婚個日D 好笑野，成個人精神返，返到酒店打寫左3封信俾老婆，第一封say sorry, 第二封say thank you, 第三封講將來，因為諗返起結婚既開心，同佢一齊係佢俾我動力，唔係負累，見到小朋友一日一日大好開心，都係一種動力，就算佢地喊好煩，阻手阻腳冇自己時間，只會去記住好既事，唔好既唔諗，一家人大家互相俾動力對方，大家先會開心

會好似離開左個家甘。

會... 特別如果俾鬼佬歧視，大時大節個時會有重好拆墮既感覺

巴打，可唔可以同你tg傾下偈，我想學習你管理同對人智慧和經驗。我最近都面對緊同一樣問題

可以啊，留tg?

12th

謝謝

可唔可以講下人工晉既歷程
你當初既background做廿年有60k都幾勵志仲要無轉工
新年快樂巴打

巴打第6頁開始追，有6part

好勵志
見住啲同事一個一個咁走真係會無動力做野

始果唔係咁岩又升職，我一早轉工

認同，真心做工程真係有時好冇尊嚴

原來你老婆係做護士, 唔夠得一D都唔擔心啦

佢返返入去做都至少3皮幾起跳

如果係一間公司做左九年十年都冇乜成績成就, 係咪應該走？

如果係就好啦，多謝祝福

有冇野學？
你覺得應該有乜野成績？

巴打我做獵頭 唔知幫唔幫到你
留個tg: @hhmt135

多謝巴打，休息完搵你

做過三間公司
開頭出黎做野諗住都做死一間
點知做夠六年就頂唔住走了

有野學就學，冇野學咁你下有冇錢，唔好浪費自己時間

如果公司個manager/管理層 有巴打咁有料有膊頭就好啦

唔好咁講，每個人做事都有佢自己理由，我可能只係多左d同理心，認為大家都係打工，大家都要養家，有家各司其職，佢幫我解決問題，我都幫返佢。
我絕對唔係有料，但我願意承擔

有膊頭已經差好遠

Thank you

我冇嬲

多謝追post,

17歲出黎做野，做左23年，前日岩岩失業

所以睇親呢啲post都幫自己對不成家呢個觀念又打深左
單身寡佬/兩個人比人炒都仲有得傾,如果屋企都有埋就真係仆街,一比人炒真係老婆仔女擘大口望住你淨係想像到個畫面已經好撚大壓力
一個人比人炒仲可以慢慢抖下,去下遊行,有家真係諗都唔敢諗

巴打，我生仔之前真心同你感受一樣，到生左第一個時直頭係灰，到第二個時直到有試過絕望。
但唔知點解，到佢地入幼稚園時，個心態冇咁灰，反而覺得鬆左，可能因為搵到動力去捱，如果我只為自己捱，可能會行唔到呢步，其實我31時裸辭過，當時已經有小朋友，個時有係諗，再唔轉行就等死，我死冇問題，佢地唔死得，所以有好多野慢慢自動自覺去做。

可能我未到你個心境我覺得而家做到自己鍾意做既野就夠,唔洗由家庭比動力我住一個人好自由好舒服,我想一直咁落去

巴打堅勁堅有料

一個人真係好自在，我有時都諗如果我從頭到尾都一個人應該有車有樓Lu ，又或者移左民Lu 。
個時有段時間好絕望，就咁俾人捉左去睇相，認真，我唔太信，佢講好過d 當冇聽過，但佢講唔好個D 當俾個安慰自己 - 睇下整定架，冇得好怨，只好用更好心態去面對，怨都冇用。

巴打，一切隨緣～

冇料冇料， 真心想同大家分享